{"config":{"indexing":"full","lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Bienvenue ! / Bonvenon al RONDO! Vizitantoj: RONDO est un cercle culturel esp\u00e9rantiste local ind\u00e9pendant de toute organisation politique ou syndicale RONDO estas kultura esperantista rondo nedependa de iu politika a\u016d sindikata organiza\u0135o RONDO se joint \u00e0 la d\u00e9claration humaniste de l'UEA Contact / Kontakto Bob Cordeau 5 rue de la Tour 78117 Ch\u00e2teaufort France \u260e 01 78 52 02 15 bob@kordeo.eu","title":"Bienvenue"},{"location":"#bienvenue-bonvenon-al-rondo","text":"Vizitantoj: RONDO est un cercle culturel esp\u00e9rantiste local ind\u00e9pendant de toute organisation politique ou syndicale RONDO estas kultura esperantista rondo nedependa de iu politika a\u016d sindikata organiza\u0135o RONDO se joint \u00e0 la d\u00e9claration humaniste de l'UEA","title":"Bienvenue ! / Bonvenon al RONDO!"},{"location":"#contact-kontakto","text":"Bob Cordeau 5 rue de la Tour 78117 Ch\u00e2teaufort France \u260e 01 78 52 02 15 bob@kordeo.eu","title":"Contact / Kontakto"},{"location":"Dokumentoj/arkivejo/","text":"Chantier en cours !","title":"Archives"},{"location":"Pedagogio/gramatiko/","text":"Niaj kursoj Pour ces cours, ILO a \u00e9labor\u00e9 son propre document : Une langue vivante, un outil p\u00e9dagogique . Bonan legadon!","title":"Niaj kursoj"},{"location":"Pedagogio/gramatiko/#niaj-kursoj","text":"Pour ces cours, ILO a \u00e9labor\u00e9 son propre document : Une langue vivante, un outil p\u00e9dagogique . Bonan legadon!","title":"Niaj kursoj"},{"location":"Pedagogio/historio/","text":"ILO vous propose cette br\u00e8ve pr\u00e9sentation de l'histoire de l'esp\u00e9ranto : cliquer ici . Samideane!","title":"Historio"},{"location":"Pedagogio/kursoj/","text":"Documents p\u00e9dagogiques / Pedagogiaj dokumentoj Pour ses besoins p\u00e9dagogiques, ILO a \u00e9labor\u00e9 ses propres documents. Pro siaj pedagogiaj bezonoj, ILO verkis sian ta\u016dgan pedagogian materialon. Historio Gramatika\u0135o Alfabeto kaj prononco Une langue vivante, un outil p\u00e9dagogique Pr\u00e9positions de lieu (Verko de Anjes)","title":"Documents p\u00e9dagogiques / Pedagogiaj dokumentoj"},{"location":"Pedagogio/kursoj/#documents-pedagogiques-pedagogiaj-dokumentoj","text":"Pour ses besoins p\u00e9dagogiques, ILO a \u00e9labor\u00e9 ses propres documents. Pro siaj pedagogiaj bezonoj, ILO verkis sian ta\u016dgan pedagogian materialon. Historio Gramatika\u0135o Alfabeto kaj prononco Une langue vivante, un outil p\u00e9dagogique Pr\u00e9positions de lieu (Verko de Anjes)","title":"Documents p\u00e9dagogiques / Pedagogiaj dokumentoj"},{"location":"Rondo/audio/","text":"Fichiers audio Lino Markov a gracieusement enregistr\u00e9 les 18 textes correspondants aux 18 le\u00e7ons du \u00ab Cours rationnel d'Esp\u00e9ranto \u00bb de SAT-Amikaro. Merci \u00e0 lui ! Ces fichiers appartiennent \u00e0 ILO et sont publi\u00e9s sous la licence Creative Commons . Prepara leciono Leciono unua Leciono dua Leciono tria Leciono kvara Leciono kvina Leciono sesa Leciono sepa Leciono oka Leciono na\u016da Leciono deka Leciono dekunua Leciono dekdua Leciono dektria Leciono dekkvara Leciono dekkvina Leciono deksesa Leciono deksepa","title":"Fichiers audio"},{"location":"Rondo/audio/#fichiers-audio","text":"Lino Markov a gracieusement enregistr\u00e9 les 18 textes correspondants aux 18 le\u00e7ons du \u00ab Cours rationnel d'Esp\u00e9ranto \u00bb de SAT-Amikaro. Merci \u00e0 lui ! Ces fichiers appartiennent \u00e0 ILO et sont publi\u00e9s sous la licence Creative Commons . Prepara leciono Leciono unua Leciono dua Leciono tria Leciono kvara Leciono kvina Leciono sesa Leciono sepa Leciono oka Leciono na\u016da Leciono deka Leciono dekunua Leciono dekdua Leciono dektria Leciono dekkvara Leciono dekkvina Leciono deksesa Leciono deksepa","title":"Fichiers audio"},{"location":"Rondo/dokumentoj/","text":"Documents divers / Diversaj dokumentoj Le mouvement international des travailleurs esp\u00e9rantistes 1918\u20131939 , Ansofi Markov, m\u00e9moire de ma\u00eetrise d'histoire, juin 1999, mis en page Bob Cordeau Biografio de Vercors , Jo\u00ebl Martin-Gallausiaux Prezentado de Zoo , Jo\u00ebl Martin-Gallausiaux Mano Solo , Jo\u00ebl Martin-Gallausiaux Brassens (Eo) / Brassens (Fr) , Bob Cordeau Les langues : un d\u00e9fi , 10 vid\u00e9os de Claude Piron Esp\u00e9ranto , linguisticae","title":"Documents"},{"location":"Rondo/dokumentoj/#documents-divers-diversaj-dokumentoj","text":"Le mouvement international des travailleurs esp\u00e9rantistes 1918\u20131939 , Ansofi Markov, m\u00e9moire de ma\u00eetrise d'histoire, juin 1999, mis en page Bob Cordeau Biografio de Vercors , Jo\u00ebl Martin-Gallausiaux Prezentado de Zoo , Jo\u00ebl Martin-Gallausiaux Mano Solo , Jo\u00ebl Martin-Gallausiaux Brassens (Eo) / Brassens (Fr) , Bob Cordeau Les langues : un d\u00e9fi , 10 vid\u00e9os de Claude Piron Esp\u00e9ranto , linguisticae","title":"Documents divers / Diversaj dokumentoj"},{"location":"Rondo/herooj/","text":"\u0108efherooj de \"La sekreto de la arbaro de Lascaux\" Simon Coencas 14-jara bruna knabo, lo\u011das fronte al Jacques. Juda origino, rifu\u011dis en Montignac. Jacques Marsal 15-jara bruna knabo, lo\u011das fronte al restoracio \"La bona akcepto\", kiun lia patrino prizorgas. Georges Agniel 16-jara blonda knabo, lo\u011das en Nogent sur Marne, kiu kutime pasigas siajn somerferiojn \u0109e sia avino en Montignac. Marcel Ravidat kromnome \"Bagnulo\" kaj sia hundo \"Robot\" 18-jara bruna junulo kun \u0109apo, riparisto en la gara\u011do en Montignac.","title":"\u0108efherooj de \"La sekreto de la arbaro de Lascaux\""},{"location":"Rondo/herooj/#cefherooj-de-la-sekreto-de-la-arbaro-de-lascaux","text":"Simon Coencas 14-jara bruna knabo, lo\u011das fronte al Jacques. Juda origino, rifu\u011dis en Montignac. Jacques Marsal 15-jara bruna knabo, lo\u011das fronte al restoracio \"La bona akcepto\", kiun lia patrino prizorgas. Georges Agniel 16-jara blonda knabo, lo\u011das en Nogent sur Marne, kiu kutime pasigas siajn somerferiojn \u0109e sia avino en Montignac. Marcel Ravidat kromnome \"Bagnulo\" kaj sia hundo \"Robot\" 18-jara bruna junulo kun \u0109apo, riparisto en la gara\u011do en Montignac.","title":"\u0108efherooj de \"La sekreto de la arbaro de Lascaux\""},{"location":"Rondo/komunikiloj/","text":"M\u00e9dias / Komunikiloj Esperanta Retradio Teko - Perigorda Esperantista Grupo Libera Folio","title":"M\u00e9dias"},{"location":"Rondo/komunikiloj/#medias-komunikiloj","text":"Esperanta Retradio Teko - Perigorda Esperantista Grupo Libera Folio","title":"M\u00e9dias / Komunikiloj"},{"location":"Rondo/kurso/","text":"Cours / Kursoj RONDO organise des cours en vid\u00e9o avec l'outil \u00ab Jitsi Meet \u00bb : Les cours ont lieu les lundis de 10h30 \u00e0 12h ; Programme pr\u00e9vu : utilisation du \u00ab Cours rationnel d'Esp\u00e9ranto \u00bb ; pour enrichir ce cours, nous disposons de fichiers audios . \u00c9tude de la BD \"La sekreto de la arbaro de Lascaux\", en pr\u00e9paration du congr\u00e8s interassociatif de l\u2019Esp\u00e9ranto en P\u00e9rigord Calendrier / Kalendaro Prochaine r\u00e9union : Lascaux, \u00e0 partir de la page 21 ( Vidu \u0109efherooj ) Mai / Mayo 2 9 16 23 30 - Kurso Kurso Kurso Kurso Avril / Aprilo 4 11 19 25 Kurso Kurso Kurso Kurso Mars / Marto 7 14 21 28 Kurso Kurso - Kurso F\u00e9vrier / Februaro 7 14 21 28 Kurso Kurso Kurso Kurso Janvier / Januaro 4 10 17 24 31 Kurso Kurso Kurso Kurso Kurso D\u00e9cembre / Decembro 7 14 21 28 Kurso Kurso - - Novembre / Novembro 2 9 16 23 30 Kurso Kurso Kurso Kurso Kurso Octobre / Oktobro 5 12 19 26 - - Kurso Kurso Septembre / Septembro 21 28 Kurso Kurso","title":"Cours"},{"location":"Rondo/kurso/#cours-kursoj","text":"RONDO organise des cours en vid\u00e9o avec l'outil \u00ab Jitsi Meet \u00bb : Les cours ont lieu les lundis de 10h30 \u00e0 12h ; Programme pr\u00e9vu : utilisation du \u00ab Cours rationnel d'Esp\u00e9ranto \u00bb ; pour enrichir ce cours, nous disposons de fichiers audios . \u00c9tude de la BD \"La sekreto de la arbaro de Lascaux\", en pr\u00e9paration du congr\u00e8s interassociatif de l\u2019Esp\u00e9ranto en P\u00e9rigord","title":"Cours / Kursoj"},{"location":"Rondo/kurso/#calendrier-kalendaro","text":"","title":"Calendrier / Kalendaro"},{"location":"Rondo/kurso/#prochaine-reunion-lascaux-a-partir-de-la-page-21-vidu-cefherooj","text":"Mai / Mayo 2 9 16 23 30 - Kurso Kurso Kurso Kurso Avril / Aprilo 4 11 19 25 Kurso Kurso Kurso Kurso Mars / Marto 7 14 21 28 Kurso Kurso - Kurso F\u00e9vrier / Februaro 7 14 21 28 Kurso Kurso Kurso Kurso Janvier / Januaro 4 10 17 24 31 Kurso Kurso Kurso Kurso Kurso D\u00e9cembre / Decembro 7 14 21 28 Kurso Kurso - - Novembre / Novembro 2 9 16 23 30 Kurso Kurso Kurso Kurso Kurso Octobre / Oktobro 5 12 19 26 - - Kurso Kurso Septembre / Septembro 21 28 Kurso Kurso","title":"Prochaine r\u00e9union : Lascaux, \u00e0 partir de la page 21 (Vidu \u0109efherooj)"},{"location":"Rondo/pmeg/","text":"Grammaires en ligne / Retaj gramatikoj \"PMEG\" de Bertilo Wennergren : PMEG Version fran\u00e7aise abr\u00e9g\u00e9e de la \"PMEG\" : lernu!","title":"Grammaires en ligne"},{"location":"Rondo/pmeg/#grammaires-en-ligne-retaj-gramatikoj","text":"\"PMEG\" de Bertilo Wennergren : PMEG Version fran\u00e7aise abr\u00e9g\u00e9e de la \"PMEG\" : lernu!","title":"Grammaires en ligne / Retaj gramatikoj"},{"location":"Rondo/potion/","text":"\u00ab La revmedikamenta trinka\u0135o \u00bb Livre bilingue publi\u00e9 en novembre 2018. \u00ab La Potion \u00e0 r\u00eaves \u00bb Shamrock vient de briser le flacon de potion \u00e0 r\u00eaves de Michelle, la Magicienne de la for\u00eat. Vite il doit trouver une solution pour r\u00e9parer ses b\u00eatises ! Mais seuls les lapins coquins peuvent l\u2019aider\u2026 \" La revmedikamenta trinka\u0135o \" \u015camroko \u0135us rompis la boteleton, en kiu trovi\u011dis la revmedikamenta trinka\u0135o de Mi\u015delo, la Magiistino de la arbaro. Rapide li devas trovi solvon por ripari sian stulta\u0135on! Sed nur la friponkunikloj povas helpi lin\u2026 Contact / Kontakto Bob Cordeau 5 rue de la Tour 78117 Ch\u00e2teaufort France \u260e 01 78 52 02 15 bob@kordeo.eu","title":"\u00ab La potion \u00e0 r\u00eaves \u00bb"},{"location":"Rondo/potion/#la-revmedikamenta-trinkajo","text":"","title":"\u00ab La revmedikamenta trinka\u0135o \u00bb"},{"location":"Rondo/potion/#livre-bilingue-publie-en-novembre-2018","text":"\u00ab La Potion \u00e0 r\u00eaves \u00bb Shamrock vient de briser le flacon de potion \u00e0 r\u00eaves de Michelle, la Magicienne de la for\u00eat. Vite il doit trouver une solution pour r\u00e9parer ses b\u00eatises ! Mais seuls les lapins coquins peuvent l\u2019aider\u2026 \" La revmedikamenta trinka\u0135o \" \u015camroko \u0135us rompis la boteleton, en kiu trovi\u011dis la revmedikamenta trinka\u0135o de Mi\u015delo, la Magiistino de la arbaro. Rapide li devas trovi solvon por ripari sian stulta\u0135on! Sed nur la friponkunikloj povas helpi lin\u2026","title":"Livre bilingue publi\u00e9 en novembre 2018."},{"location":"Rondo/potion/#contact-kontakto","text":"Bob Cordeau 5 rue de la Tour 78117 Ch\u00e2teaufort France \u260e 01 78 52 02 15 bob@kordeo.eu","title":"Contact / Kontakto"},{"location":"Rondo/retejoj/","text":"Sites esp\u00e9rantistes / esperanto-asociaj retejoj SAT-Amikaro \u00ab Esp\u00e9ranto : vers une culture sociale sans fronti\u00e8res \u00bb Esp\u00e9ranto France Branche Fran\u00e7aise de l\u2019association mondiale d\u2019esp\u00e9ranto SAT Sennacieca Asocio Tutmonda UEA Universala Esperanto-Asocio","title":"Sites esp\u00e9rantistes"},{"location":"Rondo/retejoj/#sites-esperantistes-esperanto-asociaj-retejoj","text":"SAT-Amikaro \u00ab Esp\u00e9ranto : vers une culture sociale sans fronti\u00e8res \u00bb Esp\u00e9ranto France Branche Fran\u00e7aise de l\u2019association mondiale d\u2019esp\u00e9ranto SAT Sennacieca Asocio Tutmonda UEA Universala Esperanto-Asocio","title":"Sites esp\u00e9rantistes / esperanto-asociaj retejoj"},{"location":"Rondo/teknikejo/","text":"Le coin technique / La teknikejo Utilisation simple du \"Tekstaro\" Clavier pour l'esp\u00e9ranto","title":"Le coin technique"},{"location":"Rondo/teknikejo/#le-coin-technique-la-teknikejo","text":"Utilisation simple du \"Tekstaro\" Clavier pour l'esp\u00e9ranto","title":"Le coin technique / La teknikejo"},{"location":"Rondo/tradukaro/","text":"Atelier de traduction / Tradukado Pour respecter les droits d'auteur, nous ne proposons que des fragments des \u0153uvres r\u00e9centes. ILO publie les autres sous la licence Creative Commons . Por respekti kopirajtojn, ni ofertas nur fragmentojn de lastatempaj verkoj. ILO publikigas aliajn sub la permesilo Creative Commons . Arto ( Art , Yasmina Reza). [Fragmentoj] KarotKapo ( Poil de Carotte , Jules Renard) la Bigotino ( La Bigote , Jules Renard) Zoo a\u016d la filantropa murdinto ( Zoo ou l'Assassin philanthrope , Vercors). [Fragmentoj] Letero de George Sand al Alfred de Musset ( Lettre de George Sand \u00e0 Alfred de Musset) La perfido de Ejn\u015dtejno ( La trahison d'Einstein , Eric-Emmanuel Schmitt). [Fragmentoj] Pro iu jes a\u016d pro iu ne ( Pour un oui ou pour un non , Nathalie Sarraute). [Fragmentoj] La Minota\u016dro ( Le Minotaure , Marcel Aym\u00e9). [Fragmentoj] Bur\u011donantaj gefian\u0109oj ( Fianc\u00e9s en herbe , Georges Feydeau). Merci \u00e0 Paul-\u00c9douard Poulain et Arno Lagrange pour leurs suggestions de corrections. Bonan legadon!","title":"Nos traductions"},{"location":"Rondo/tradukaro/#atelier-de-traduction-tradukado","text":"Pour respecter les droits d'auteur, nous ne proposons que des fragments des \u0153uvres r\u00e9centes. ILO publie les autres sous la licence Creative Commons . Por respekti kopirajtojn, ni ofertas nur fragmentojn de lastatempaj verkoj. ILO publikigas aliajn sub la permesilo Creative Commons . Arto ( Art , Yasmina Reza). [Fragmentoj] KarotKapo ( Poil de Carotte , Jules Renard) la Bigotino ( La Bigote , Jules Renard) Zoo a\u016d la filantropa murdinto ( Zoo ou l'Assassin philanthrope , Vercors). [Fragmentoj] Letero de George Sand al Alfred de Musset ( Lettre de George Sand \u00e0 Alfred de Musset) La perfido de Ejn\u015dtejno ( La trahison d'Einstein , Eric-Emmanuel Schmitt). [Fragmentoj] Pro iu jes a\u016d pro iu ne ( Pour un oui ou pour un non , Nathalie Sarraute). [Fragmentoj] La Minota\u016dro ( Le Minotaure , Marcel Aym\u00e9). [Fragmentoj] Bur\u011donantaj gefian\u0109oj ( Fianc\u00e9s en herbe , Georges Feydeau). Merci \u00e0 Paul-\u00c9douard Poulain et Arno Lagrange pour leurs suggestions de corrections. Bonan legadon!","title":"Atelier de traduction / Tradukado"},{"location":"Rondo/traduko/","text":"Traduction / Traduko Notre atelier de traduction fonctionne en vid\u00e9o avec l'outil \u00ab Jitsi Meet \u00bb : Traduction en cours : \u00ab Le G\u00e9n\u00e9ral Inconnu \u00bb de Ren\u00e9 de Obaldia. Les pages \u00e0 traduire sont indiqu\u00e9es dans ce tableau Calendrier / Kalendaro Mai / Mayo 5 12 19 26 Traduko Traduko Traduko Traduko Avril / Aprilo 7 14 21 28 - Traduko Traduko Traduko Mars / Marto 3 10 17 24 31 Traduko Traduko Traduko - Traduko F\u00e9vrier / Februaro 3 10 17 24 Traduko Traduko Traduko Traduko Janvier / Januaro 6 13 20 27 Traduko Traduko Traduko Traduko D\u00e9cembre / Decembro 2 9 16 23 30 Traduko Traduko Traduko - - Novembre / Novembro 4 11 18 25 Traduko Traduko Traduko Traduko Octobre / Oktobro 1 8 15 22 28 Traduko Traduko - Traduko Traduko Septembre / Septembro 10 17 24 Traduko Traduko Traduko","title":"Atelier de traductions"},{"location":"Rondo/traduko/#traduction-traduko","text":"Notre atelier de traduction fonctionne en vid\u00e9o avec l'outil \u00ab Jitsi Meet \u00bb : Traduction en cours : \u00ab Le G\u00e9n\u00e9ral Inconnu \u00bb de Ren\u00e9 de Obaldia.","title":"Traduction / Traduko"},{"location":"Rondo/traduko/#les-pages-a-traduire-sont-indiquees-dans-ce-tableau","text":"","title":"Les pages \u00e0 traduire sont indiqu\u00e9es dans ce tableau"},{"location":"Rondo/traduko/#calendrier-kalendaro","text":"Mai / Mayo 5 12 19 26 Traduko Traduko Traduko Traduko Avril / Aprilo 7 14 21 28 - Traduko Traduko Traduko Mars / Marto 3 10 17 24 31 Traduko Traduko Traduko - Traduko F\u00e9vrier / Februaro 3 10 17 24 Traduko Traduko Traduko Traduko Janvier / Januaro 6 13 20 27 Traduko Traduko Traduko Traduko D\u00e9cembre / Decembro 2 9 16 23 30 Traduko Traduko Traduko - - Novembre / Novembro 4 11 18 25 Traduko Traduko Traduko Traduko Octobre / Oktobro 1 8 15 22 28 Traduko Traduko - Traduko Traduko Septembre / Septembro 10 17 24 Traduko Traduko Traduko","title":"Calendrier / Kalendaro"},{"location":"Rondo/vortaroj/","text":"Dictionnaires en ligne / Retaj vortaroj Plena Ilustrita Vortaro de Esperanto : PIV Reta Vortaro : Revo Glosbe","title":"Dictionnaires en ligne"},{"location":"Rondo/vortaroj/#dictionnaires-en-ligne-retaj-vortaroj","text":"Plena Ilustrita Vortaro de Esperanto : PIV Reta Vortaro : Revo Glosbe","title":"Dictionnaires en ligne / Retaj vortaroj"},{"location":"Rondo/AG/AG_2018/","text":"Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale 2018 Pr\u00e9sents Bob Cordeau Alain-Andr\u00e9 J\u00e9go St\u00e9phane Cl\u00e9rambault Ansofi Markov Michelle Cordeau Agn\u00e8s Luc-Bouhali Jo\u00ebl Martin-Gallausiaux Lino Markov Le quorum est atteint. Information Ansofi a rendez-vous le 9 octobre avec la mairie de Montigny-le-Bretonneux pour pr\u00e9senter nos activit\u00e9s de l\u2019ann\u00e9e pass\u00e9e et voir avec elle comment il est possible de s\u2019int\u00e9grer \u00e0 la vie culturelle de la commune. Ordre du jour Point sur le nombre d\u2019adh\u00e9rents. Bilan de l\u2019ann\u00e9e, rapport d\u2019activit\u00e9s. Rapport financier. Activit\u00e9s pr\u00e9vues sur l\u2019ann\u00e9e en cours. Nombre d\u2019adh\u00e9rents 2017-2018 : 5 nouvelles adh\u00e9sions dons 3 adh\u00e9sions \u00e0 vie. Nombre total d\u2019adh\u00e9rents : 14. Rapport d\u2019activit\u00e9s Nous avons assur\u00e9 deux r\u00e9unions par semaine : un cours d\u2019esp\u00e9ranto pour d\u00e9butant le mercredi soir. Une activit\u00e9 de traduction de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre le vendredi soir. Nous avons organis\u00e9 deux concerts en esp\u00e9ranto, en d\u00e9cembre et f\u00e9vrier \u00e0 l\u2019\u00e9glise de Chevreuse. Nous avons \u00e9dit\u00e9 un livre pour enfant bilingue fran\u00e7ais-esp\u00e9ranto : \u00ab La potion \u00e0 r\u00eave \u2014 La revmedikamenta trinka\u0135o \u00bb. Le livre est co-\u00e9dit\u00e9 avec SAT-Amikaro. \u00c0 cette date nous avons 75 pr\u00e9-commandes. Nous avons traduit une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre pr\u00e9fac\u00e9e d'une introduction et postfac\u00e9e d'une biographie. Rapport financier Somme sur le compte : 2007,54 \u20ac Le budget, pr\u00e9sent\u00e9 par la tr\u00e9sori\u00e8re, est approuv\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 . Activit\u00e9s pr\u00e9vues sur l\u2019ann\u00e9e en cours Le montant de la cotisation reste inchang\u00e9. Nous poursuivons les deux cours par semaine. \u00c0 savoir le cours du mercredi pour les d\u00e9butants ainsi que la r\u00e9union de traduction du vendredi. Les horaires restent inchang\u00e9s. Nous voulons valoriser le travail fait par l\u2019association dans l\u2019ann\u00e9e pass\u00e9e, et nous allons chercher le meilleur moyen de le faire. L\u2019association organisera un concert pr\u00e9vu le 9 d\u00e9cembre \u00e0 Dampierre, et peut-\u00eatre un deuxi\u00e8me \u00e0 Montigny-le-Bretonneux \u00e0 l\u2019\u00e9glise Saint-Martin en janvier 2019. Nous proposons de diffuser le long m\u00e9trage de Dominique Gautier , \u00ab L'esp\u00e9ranto \u00bb, dans la salle Jacques Brel de Montigny \u00e0 l\u2019occasion de la f\u00eate anniversaire des esp\u00e9rantistes le 15 d\u00e9cembre. ILO dispose des droits de diffusion du film. Nous avons \u00e9galement pour projet d\u2019enregistrer un CD de chants et de musiques originales en esp\u00e9ranto avec des musiciens professionnels. \u00c9lections du bureau !!!Note \"Bureau\" Pr\u00e9sidente : Ansofi Markov Tr\u00e9sori\u00e8re : Agn\u00e8s Luc-Bouhali Secr\u00e9taire : St\u00e9phane Cl\u00e9rambault","title":"Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale 2018"},{"location":"Rondo/AG/AG_2018/#assemblee-generale-2018","text":"","title":"Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale 2018"},{"location":"Rondo/AG/AG_2018/#presents","text":"Bob Cordeau Alain-Andr\u00e9 J\u00e9go St\u00e9phane Cl\u00e9rambault Ansofi Markov Michelle Cordeau Agn\u00e8s Luc-Bouhali Jo\u00ebl Martin-Gallausiaux Lino Markov Le quorum est atteint.","title":"Pr\u00e9sents"},{"location":"Rondo/AG/AG_2018/#information","text":"Ansofi a rendez-vous le 9 octobre avec la mairie de Montigny-le-Bretonneux pour pr\u00e9senter nos activit\u00e9s de l\u2019ann\u00e9e pass\u00e9e et voir avec elle comment il est possible de s\u2019int\u00e9grer \u00e0 la vie culturelle de la commune.","title":"Information"},{"location":"Rondo/AG/AG_2018/#ordre-du-jour","text":"Point sur le nombre d\u2019adh\u00e9rents. Bilan de l\u2019ann\u00e9e, rapport d\u2019activit\u00e9s. Rapport financier. Activit\u00e9s pr\u00e9vues sur l\u2019ann\u00e9e en cours.","title":"Ordre du jour"},{"location":"Rondo/AG/AG_2018/#nombre-dadherents","text":"2017-2018 : 5 nouvelles adh\u00e9sions dons 3 adh\u00e9sions \u00e0 vie. Nombre total d\u2019adh\u00e9rents : 14.","title":"Nombre d\u2019adh\u00e9rents"},{"location":"Rondo/AG/AG_2018/#rapport-dactivites","text":"Nous avons assur\u00e9 deux r\u00e9unions par semaine : un cours d\u2019esp\u00e9ranto pour d\u00e9butant le mercredi soir. Une activit\u00e9 de traduction de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre le vendredi soir. Nous avons organis\u00e9 deux concerts en esp\u00e9ranto, en d\u00e9cembre et f\u00e9vrier \u00e0 l\u2019\u00e9glise de Chevreuse. Nous avons \u00e9dit\u00e9 un livre pour enfant bilingue fran\u00e7ais-esp\u00e9ranto : \u00ab La potion \u00e0 r\u00eave \u2014 La revmedikamenta trinka\u0135o \u00bb. Le livre est co-\u00e9dit\u00e9 avec SAT-Amikaro. \u00c0 cette date nous avons 75 pr\u00e9-commandes. Nous avons traduit une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre pr\u00e9fac\u00e9e d'une introduction et postfac\u00e9e d'une biographie.","title":"Rapport d\u2019activit\u00e9s"},{"location":"Rondo/AG/AG_2018/#rapport-financier","text":"Somme sur le compte : 2007,54 \u20ac Le budget, pr\u00e9sent\u00e9 par la tr\u00e9sori\u00e8re, est approuv\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 .","title":"Rapport financier"},{"location":"Rondo/AG/AG_2018/#activites-prevues-sur-lannee-en-cours","text":"Le montant de la cotisation reste inchang\u00e9. Nous poursuivons les deux cours par semaine. \u00c0 savoir le cours du mercredi pour les d\u00e9butants ainsi que la r\u00e9union de traduction du vendredi. Les horaires restent inchang\u00e9s. Nous voulons valoriser le travail fait par l\u2019association dans l\u2019ann\u00e9e pass\u00e9e, et nous allons chercher le meilleur moyen de le faire. L\u2019association organisera un concert pr\u00e9vu le 9 d\u00e9cembre \u00e0 Dampierre, et peut-\u00eatre un deuxi\u00e8me \u00e0 Montigny-le-Bretonneux \u00e0 l\u2019\u00e9glise Saint-Martin en janvier 2019. Nous proposons de diffuser le long m\u00e9trage de Dominique Gautier , \u00ab L'esp\u00e9ranto \u00bb, dans la salle Jacques Brel de Montigny \u00e0 l\u2019occasion de la f\u00eate anniversaire des esp\u00e9rantistes le 15 d\u00e9cembre. ILO dispose des droits de diffusion du film. Nous avons \u00e9galement pour projet d\u2019enregistrer un CD de chants et de musiques originales en esp\u00e9ranto avec des musiciens professionnels.","title":"Activit\u00e9s pr\u00e9vues sur l\u2019ann\u00e9e en cours"},{"location":"Rondo/AG/AG_2018/#elections-du-bureau","text":"!!!Note \"Bureau\" Pr\u00e9sidente : Ansofi Markov Tr\u00e9sori\u00e8re : Agn\u00e8s Luc-Bouhali Secr\u00e9taire : St\u00e9phane Cl\u00e9rambault","title":"\u00c9lections du bureau"},{"location":"Rondo/AG/AG_2019/","text":"Compte-rendu de l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale ILO 2019-2020 Bilan sur les adh\u00e9rents ILO compte 17 adh\u00e9rents (membres d'honneur, permanents ou annuels). Dix membres sont pr\u00e9sents ou repr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale. Le quorum est donc atteint . Rapport moral, activit\u00e9 de l\u2019association Les cours, tous niveaux confondus, ont lieu le mercredi de 18h30 \u00e0 20h. Cette ann\u00e9e nous avons r\u00e9nov\u00e9 les documents de cours. Le vendredi de 16h \u00e0 18h30 nous animons un atelier de traduction. Les cours et les traductions constituent nos activit\u00e9s r\u00e9guli\u00e8res et principales. Par ailleurs, nous avons des activit\u00e9s ponctuelles. Concerts ILO a organis\u00e9 deux concerts de musique classique, le 9 d\u00e9cembre 2018 \u00e0 Dampierre et le 24 f\u00e9vrier 2019 \u00e0 l\u2019\u00e9glise Saint Martin \u00e0 Montigny-Le-Bretonneux. Les musiciens \u00e9taient contents des bonnes conditions d\u2019accueil. Une audience faible \u00e0 Dampierre, mais tr\u00e8s bonne \u00e0 Montigny. Le concert comportait deux parties, esp\u00e9ranto et fran\u00e7ais. Le public \u00e9tait content, nous avons eu de bons retours. ILO avait traduit en fran\u00e7ais les po\u00e8mes chant\u00e9s en esp\u00e9ranto. La revmedikamenta trinka\u0135o La publication du livre d\u2019 H\u00e9l\u00e8ne Cordeau a \u00e9t\u00e9 un point fort de l'ann\u00e9e. La pr\u00e9vente dans les sites esp\u00e9rantistes a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 diverses initiatives ind\u00e9pendantes d'ILO. Pour notre part, en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, nous avons d\u00e9pos\u00e9 plusieurs livres dans diff\u00e9rentes librairies, un \u00e0 Montigny-le-Bretonneux, un \u00e0 Gif/Yvette et un \u00e0 Fontenay-le-Fleury. Lors de la s\u00e9ance de d\u00e9dicace au mois de juin par H\u00e9l\u00e8ne Cordeau \u00e0 la librairie du Canal de Montigny-le-Bretonneux, la qualit\u00e9 de l\u2019intervention a \u00e9t\u00e9 remarqu\u00e9e par le libraire. Cette manifestation a donn\u00e9 l\u2019occasion de rencontrer un public qui a d\u00e9couvert ainsi l\u2019esp\u00e9ranto. Ce livre est co-\u00e9dit\u00e9 avec SAT-Amikaro , association francophone d'esp\u00e9ranto. \u00ab Esp\u00e9ranto \u00bb, le film de Dominique Gautier Lors de la diffusion du film \u00ab Esp\u00e9ranto \u00bb \u00e0 la salle municipale Jacques Brel de Montigny-le-Bretonneux, le nombre de participants \u00e9tait r\u00e9duit. Cependant les retomb\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s int\u00e9ressantes car cela nous a amen\u00e9 une nouvelle \u00e9l\u00e8ve. Nous avons \u00e9galement rencontr\u00e9 un \u00e9tudiant du lyc\u00e9e de Villaroy (Guyancourt) qui nous a demand\u00e9 de pr\u00e9senter l\u2019esp\u00e9ranto dans son lyc\u00e9e en mars. Ainsi deux interventions ouvertes \u00e0 tous dans le cadre de la \u00ab Journ\u00e9e des diff\u00e9rences \u00bb ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9es par la maison des lyc\u00e9ens . L\u2019accueil des lyc\u00e9ens \u00e9tait tr\u00e8s bon, les retours ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s positifs. Des enseignants se sont \u00e9galement montr\u00e9s int\u00e9ress\u00e9s. Conf\u00e9rence au centre ethnolinguistique Cette intervention date du 11 octobre, \u00e0 l'initiative du \u00ab centre ethnolinguistique \u00bb (CEL) au Conservatoire des Arts de Montigny : \u00ab Esp\u00e9ranto, une langue vivante, un outil p\u00e9dagogique \u00bb. Nous avons eu un tr\u00e8s bon accueil, la salle \u00e9tait pleine soit une trentaine de personnes. La s\u00e9ance \u00e9tait payante au profit de l'association CEL qui demandait cette intervention. Ansofi, la conf\u00e9renci\u00e8re, se propose de reverser sa r\u00e9mun\u00e9ration \u00e0 ILO. \u00c0 cette occasion nous avons \u00e9dit\u00e9 des cartes de membres de notre association. Le blog ILO Ouverture d\u2019un blog li\u00e9 \u00e0 l\u2019association. Remarque g\u00e9n\u00e9rale Ces activit\u00e9s, quelque peu exceptionnelles, nous permettent de nous ins\u00e9rer dans la vie culturelle de Montigny et de cr\u00e9er de nouvelles relations avec d\u2019autres associations ainsi qu'avec d\u2019autres esp\u00e9rantistes. Le rapport moral est accept\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. Rapport financier 2018-2019 D\u00e9penses et recettes li\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9dition et la diffusion du livre fran\u00e7ais-esp\u00e9ranto \u00ab La Potion \u00e0 R\u00eaves \u00bb ou \u00ab La revmedikamenta trinka\u0135o \u00bb : Frais d\u2019impression (1171,50 \u20ac) et de pelliculage (174 \u20ac). Pr\u00eat de 500 \u20ac par Pierre L\u00e9vy, rembours\u00e9 ce jour. Gains en pr\u00e9vente d\u00e9but 2018 puis en vente fin 2018 et 2019 : 961 \u20ac. D\u00e9penses li\u00e9es \u00e0 l\u2019organisation de la diffusion du film \u00ab Esperanto \u00bb \u00e0 la salle J. Brel \u00e0 Montigny : Frais de redevance RRSC (46 \u20ac) ; le ch\u00e8que de caution (281 \u20ac) a \u00e9t\u00e9 rendu apr\u00e8s la soir\u00e9e. Afin d'assurer toutes nos activit\u00e9s : Frais d\u2019assurance MAIF (109,74 \u20ac). \u00c9dition d'un mod\u00e8le l\u00e9gal de factures. Le rapport financier est accept\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. Montant de la cotisation Cotisation \u00e0 vie, 20 \u20ac. Cotisation annuelle, 10 \u20ac. Gratuit pour les mineurs. Changement de banque En raison des frais excessifs de la Banque Postale, nous d\u00e9cidons le changement de banque vers le Cr\u00e9dit Agricole. Droits d\u2019auteur accord\u00e9s \u00e0 H\u00e9l\u00e8ne Cordeau Les droits d\u2019auteur revers\u00e9s \u00e0 H\u00e9l\u00e8ne Cordeau pour la r\u00e9alisation du livre \u00ab La revmedikamenta trinka\u0135o \u00bb sont fix\u00e9s \u00e0 1,20 \u20ac par livre. Cette somme est vot\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. L\u2019ann\u00e9e \u00e0 venir Nous poursuivons les cours le mercredi de 18h30 \u00e0 20h et l\u2019atelier de traduction le vendredi de 16h \u00e0 18h30. Nous continuons sur la lanc\u00e9e de 2018 concernant les activit\u00e9s ponctuelles tourn\u00e9es vers l\u2019ext\u00e9rieur. Il est pr\u00e9vu l\u2019enrichissement du site de l\u2019association https://ilo.yieu.eu/ . Cette adresse ainsi que la mise \u00e0 jour de nos r\u00e9f\u00e9rences seront fournies \u00e0 \u00ab Esperanto-France \u00bb et \u00e0 \u00ab SAT-Amikaro \u00bb. Nous comptons prendre contact avec les responsables des diff\u00e9rents jumelages, \u00e0 commencer par ceux de la ville de Montigny. Nous proposons de reconduire l\u2019organisation d\u2019un concert sous la direction de Lino. Sujets divers Le RGPD (r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral sur la protection des donn\u00e9es) en r\u00e9sum\u00e9 : Demander aux membres le consentement de la conservation des donn\u00e9es personnelles. En conserver les preuves . Ne conserver que les informations utiles (nom, pr\u00e9nom, type d\u2019adh\u00e9sion, adresse \u00e9lectronique). Expliquer l\u2019utilisation des donn\u00e9es, la finalit\u00e9 . D\u00e9signer un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es ( DPO ). Dur\u00e9e de conservation des informations : Pour les adh\u00e9sions \u00e0 vie : la dur\u00e9e de vie de l'association. Pour les adh\u00e9sions annuelles : 5 ans. Documents \u00e0 d\u00e9finir : Le registre de traitement des donn\u00e9es. La liste de donn\u00e9es hors association. Le formulaire d\u2019avertissement et de collecte des consentements. Actions pratiques imm\u00e9diates Mettre \u00e0 jour la base des adh\u00e9rents . R\u00e9cup\u00e9rer, si possible, les exemplaires des livres dans les librairies. Votes \u00c9lection du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es (DPO) St\u00e9phane Cl\u00e9rambault. \u00c9lu \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. \u00c9lection du bureau !!!Note \"Bureau\" Ansofi, pr\u00e9sidente. St\u00e9phane, secr\u00e9taire. Agn\u00e8s, tr\u00e9sori\u00e8re. Le bureau est reconduit \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9.","title":"Compte-rendu de l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale ILO 2019-2020"},{"location":"Rondo/AG/AG_2019/#compte-rendu-de-lassemblee-generale-ilo-2019-2020","text":"","title":"Compte-rendu de l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale ILO 2019-2020"},{"location":"Rondo/AG/AG_2019/#bilan-sur-les-adherents","text":"ILO compte 17 adh\u00e9rents (membres d'honneur, permanents ou annuels). Dix membres sont pr\u00e9sents ou repr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale. Le quorum est donc atteint .","title":"Bilan sur les adh\u00e9rents"},{"location":"Rondo/AG/AG_2019/#rapport-moral-activite-de-lassociation","text":"Les cours, tous niveaux confondus, ont lieu le mercredi de 18h30 \u00e0 20h. Cette ann\u00e9e nous avons r\u00e9nov\u00e9 les documents de cours. Le vendredi de 16h \u00e0 18h30 nous animons un atelier de traduction. Les cours et les traductions constituent nos activit\u00e9s r\u00e9guli\u00e8res et principales. Par ailleurs, nous avons des activit\u00e9s ponctuelles.","title":"Rapport moral, activit\u00e9 de l\u2019association"},{"location":"Rondo/AG/AG_2019/#concerts","text":"ILO a organis\u00e9 deux concerts de musique classique, le 9 d\u00e9cembre 2018 \u00e0 Dampierre et le 24 f\u00e9vrier 2019 \u00e0 l\u2019\u00e9glise Saint Martin \u00e0 Montigny-Le-Bretonneux. Les musiciens \u00e9taient contents des bonnes conditions d\u2019accueil. Une audience faible \u00e0 Dampierre, mais tr\u00e8s bonne \u00e0 Montigny. Le concert comportait deux parties, esp\u00e9ranto et fran\u00e7ais. Le public \u00e9tait content, nous avons eu de bons retours. ILO avait traduit en fran\u00e7ais les po\u00e8mes chant\u00e9s en esp\u00e9ranto.","title":"Concerts"},{"location":"Rondo/AG/AG_2019/#la-revmedikamenta-trinkajo","text":"La publication du livre d\u2019 H\u00e9l\u00e8ne Cordeau a \u00e9t\u00e9 un point fort de l'ann\u00e9e. La pr\u00e9vente dans les sites esp\u00e9rantistes a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 diverses initiatives ind\u00e9pendantes d'ILO. Pour notre part, en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, nous avons d\u00e9pos\u00e9 plusieurs livres dans diff\u00e9rentes librairies, un \u00e0 Montigny-le-Bretonneux, un \u00e0 Gif/Yvette et un \u00e0 Fontenay-le-Fleury. Lors de la s\u00e9ance de d\u00e9dicace au mois de juin par H\u00e9l\u00e8ne Cordeau \u00e0 la librairie du Canal de Montigny-le-Bretonneux, la qualit\u00e9 de l\u2019intervention a \u00e9t\u00e9 remarqu\u00e9e par le libraire. Cette manifestation a donn\u00e9 l\u2019occasion de rencontrer un public qui a d\u00e9couvert ainsi l\u2019esp\u00e9ranto. Ce livre est co-\u00e9dit\u00e9 avec SAT-Amikaro , association francophone d'esp\u00e9ranto.","title":"La revmedikamenta trinka\u0135o"},{"location":"Rondo/AG/AG_2019/#esperanto-le-film-de-dominique-gautier","text":"Lors de la diffusion du film \u00ab Esp\u00e9ranto \u00bb \u00e0 la salle municipale Jacques Brel de Montigny-le-Bretonneux, le nombre de participants \u00e9tait r\u00e9duit. Cependant les retomb\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s int\u00e9ressantes car cela nous a amen\u00e9 une nouvelle \u00e9l\u00e8ve. Nous avons \u00e9galement rencontr\u00e9 un \u00e9tudiant du lyc\u00e9e de Villaroy (Guyancourt) qui nous a demand\u00e9 de pr\u00e9senter l\u2019esp\u00e9ranto dans son lyc\u00e9e en mars. Ainsi deux interventions ouvertes \u00e0 tous dans le cadre de la \u00ab Journ\u00e9e des diff\u00e9rences \u00bb ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9es par la maison des lyc\u00e9ens . L\u2019accueil des lyc\u00e9ens \u00e9tait tr\u00e8s bon, les retours ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s positifs. Des enseignants se sont \u00e9galement montr\u00e9s int\u00e9ress\u00e9s.","title":"\u00ab Esp\u00e9ranto \u00bb, le film de Dominique Gautier"},{"location":"Rondo/AG/AG_2019/#conference-au-centre-ethnolinguistique","text":"Cette intervention date du 11 octobre, \u00e0 l'initiative du \u00ab centre ethnolinguistique \u00bb (CEL) au Conservatoire des Arts de Montigny : \u00ab Esp\u00e9ranto, une langue vivante, un outil p\u00e9dagogique \u00bb. Nous avons eu un tr\u00e8s bon accueil, la salle \u00e9tait pleine soit une trentaine de personnes. La s\u00e9ance \u00e9tait payante au profit de l'association CEL qui demandait cette intervention. Ansofi, la conf\u00e9renci\u00e8re, se propose de reverser sa r\u00e9mun\u00e9ration \u00e0 ILO. \u00c0 cette occasion nous avons \u00e9dit\u00e9 des cartes de membres de notre association.","title":"Conf\u00e9rence au centre ethnolinguistique"},{"location":"Rondo/AG/AG_2019/#le-blog-ilo","text":"Ouverture d\u2019un blog li\u00e9 \u00e0 l\u2019association.","title":"Le blog ILO"},{"location":"Rondo/AG/AG_2019/#remarque-generale","text":"Ces activit\u00e9s, quelque peu exceptionnelles, nous permettent de nous ins\u00e9rer dans la vie culturelle de Montigny et de cr\u00e9er de nouvelles relations avec d\u2019autres associations ainsi qu'avec d\u2019autres esp\u00e9rantistes. Le rapport moral est accept\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9.","title":"Remarque g\u00e9n\u00e9rale"},{"location":"Rondo/AG/AG_2019/#rapport-financier-2018-2019","text":"D\u00e9penses et recettes li\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9dition et la diffusion du livre fran\u00e7ais-esp\u00e9ranto \u00ab La Potion \u00e0 R\u00eaves \u00bb ou \u00ab La revmedikamenta trinka\u0135o \u00bb : Frais d\u2019impression (1171,50 \u20ac) et de pelliculage (174 \u20ac). Pr\u00eat de 500 \u20ac par Pierre L\u00e9vy, rembours\u00e9 ce jour. Gains en pr\u00e9vente d\u00e9but 2018 puis en vente fin 2018 et 2019 : 961 \u20ac. D\u00e9penses li\u00e9es \u00e0 l\u2019organisation de la diffusion du film \u00ab Esperanto \u00bb \u00e0 la salle J. Brel \u00e0 Montigny : Frais de redevance RRSC (46 \u20ac) ; le ch\u00e8que de caution (281 \u20ac) a \u00e9t\u00e9 rendu apr\u00e8s la soir\u00e9e. Afin d'assurer toutes nos activit\u00e9s : Frais d\u2019assurance MAIF (109,74 \u20ac). \u00c9dition d'un mod\u00e8le l\u00e9gal de factures. Le rapport financier est accept\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9.","title":"Rapport financier 2018-2019"},{"location":"Rondo/AG/AG_2019/#montant-de-la-cotisation","text":"Cotisation \u00e0 vie, 20 \u20ac. Cotisation annuelle, 10 \u20ac. Gratuit pour les mineurs.","title":"Montant de la cotisation"},{"location":"Rondo/AG/AG_2019/#changement-de-banque","text":"En raison des frais excessifs de la Banque Postale, nous d\u00e9cidons le changement de banque vers le Cr\u00e9dit Agricole.","title":"Changement de banque"},{"location":"Rondo/AG/AG_2019/#droits-dauteur-accordes-a-helene-cordeau","text":"Les droits d\u2019auteur revers\u00e9s \u00e0 H\u00e9l\u00e8ne Cordeau pour la r\u00e9alisation du livre \u00ab La revmedikamenta trinka\u0135o \u00bb sont fix\u00e9s \u00e0 1,20 \u20ac par livre. Cette somme est vot\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9.","title":"Droits d\u2019auteur accord\u00e9s \u00e0 H\u00e9l\u00e8ne Cordeau"},{"location":"Rondo/AG/AG_2019/#lannee-a-venir","text":"Nous poursuivons les cours le mercredi de 18h30 \u00e0 20h et l\u2019atelier de traduction le vendredi de 16h \u00e0 18h30. Nous continuons sur la lanc\u00e9e de 2018 concernant les activit\u00e9s ponctuelles tourn\u00e9es vers l\u2019ext\u00e9rieur. Il est pr\u00e9vu l\u2019enrichissement du site de l\u2019association https://ilo.yieu.eu/ . Cette adresse ainsi que la mise \u00e0 jour de nos r\u00e9f\u00e9rences seront fournies \u00e0 \u00ab Esperanto-France \u00bb et \u00e0 \u00ab SAT-Amikaro \u00bb. Nous comptons prendre contact avec les responsables des diff\u00e9rents jumelages, \u00e0 commencer par ceux de la ville de Montigny. Nous proposons de reconduire l\u2019organisation d\u2019un concert sous la direction de Lino.","title":"L\u2019ann\u00e9e \u00e0 venir"},{"location":"Rondo/AG/AG_2019/#sujets-divers","text":"","title":"Sujets divers"},{"location":"Rondo/AG/AG_2019/#le-rgpd-reglement-general-sur-la-protection-des-donnees-en-resume","text":"Demander aux membres le consentement de la conservation des donn\u00e9es personnelles. En conserver les preuves . Ne conserver que les informations utiles (nom, pr\u00e9nom, type d\u2019adh\u00e9sion, adresse \u00e9lectronique). Expliquer l\u2019utilisation des donn\u00e9es, la finalit\u00e9 . D\u00e9signer un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es ( DPO ). Dur\u00e9e de conservation des informations : Pour les adh\u00e9sions \u00e0 vie : la dur\u00e9e de vie de l'association. Pour les adh\u00e9sions annuelles : 5 ans. Documents \u00e0 d\u00e9finir : Le registre de traitement des donn\u00e9es. La liste de donn\u00e9es hors association. Le formulaire d\u2019avertissement et de collecte des consentements.","title":"Le RGPD (r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral sur la protection des donn\u00e9es) en r\u00e9sum\u00e9 :"},{"location":"Rondo/AG/AG_2019/#actions-pratiques-immediates","text":"Mettre \u00e0 jour la base des adh\u00e9rents . R\u00e9cup\u00e9rer, si possible, les exemplaires des livres dans les librairies.","title":"Actions pratiques imm\u00e9diates"},{"location":"Rondo/AG/AG_2019/#votes","text":"","title":"Votes"},{"location":"Rondo/AG/AG_2019/#election-du-delegue-a-la-protection-des-donnees-dpo","text":"St\u00e9phane Cl\u00e9rambault. \u00c9lu \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9.","title":"\u00c9lection du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es (DPO)"},{"location":"Rondo/AG/AG_2019/#election-du-bureau","text":"!!!Note \"Bureau\" Ansofi, pr\u00e9sidente. St\u00e9phane, secr\u00e9taire. Agn\u00e8s, tr\u00e9sori\u00e8re. Le bureau est reconduit \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9.","title":"\u00c9lection du bureau"},{"location":"Rondo/AG/AG_2020/","text":"Compte-rendu de l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale ILO 2020-2021 Pr\u00e9sents : Agn\u00e8s, Ansofi, Bob, Didier, Michelle, St\u00e9phane, Vjeko. Pouvoirs: Jo\u00ebl, Lino. Neuf membres sont pr\u00e9sents ou repr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale. Le quorum est donc atteint . Bilan des adh\u00e9rents ILO compte 18 adh\u00e9rents (membres d\u2019honneur, permanents ou annuels). Rapport moral, activit\u00e9 de l\u2019association Les cours et l'atelier de traduction ont fonctionn\u00e9 jusqu\u2019au confinement. Ils reprennent maintenant en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e scolaire. Les traductions qui ont \u00e9t\u00e9 travaill\u00e9es sont : \u00ab Pour un oui ou pour un non \u00bb \u2013 Nathalie Sarraute. \u00ab Le Minotaure \u00bb \u2013 Marcel Aym\u00e9 (traduction en cours). Lors du confinement, aucune des actions habituelles n'a pu avoir lieu. Les conditions sanitaires ont ensuite emp\u00each\u00e9 toute action de notre association. Donc pas de concert cette ann\u00e9e\u2026 Il est rappel\u00e9 que l\u2019association dispose d\u2019une biblioth\u00e8que en esp\u00e9ranto accessible \u00e0 tous les membres (cours, romans, documents, dictionnaires, grammaires\u2026). Elle nous est sp\u00e9cialement utile durant cette p\u00e9riode particuli\u00e8re. Nous pr\u00e9parons, pour la premi\u00e8re fois aupr\u00e8s de la municipalit\u00e9 de Montigny le Bretonneux, un dossier de demande de subvention. Le rapport moral est vot\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. Rapport financier Le changement de banque vers le Cr\u00e9dit Agricole a eu lieu le 9 novembre 2019 Frais de fermeture du compte La Poste : 37,50\u20ac Ouverture d\u2019un compte au Cr\u00e9dit Agricole le 9/11/2019 (plus de frais de tenue de compte \u00e0 pr\u00e9voir !) Activit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9dition et la diffusion du livre bilingue fran\u00e7ais-esp\u00e9ranto \u00ab La Potion \u00e0 R\u00eaves \u00bb Pr\u00eat de 500\u20ac par Pierre L\u00e9vy rembours\u00e9. Droits d\u2019auteur vers\u00e9s \u00e0 H\u00e9l\u00e8ne Cordeau pour les livres vendus directement par ILO : 144\u00d71,20\u20ac = 172,80\u20ac. Encaissement de la facture de la librairie Le Pav\u00e9 : 112,20 \u20ac. Frais d\u2019assurance MAIF pour 2020 (111,67\u20ac). Aucune d\u00e9pense ou gain li\u00e9s \u00e0 des activit\u00e9s exceptionnelles (arr\u00eat de celles-ci du fait de la COVID-19) D\u2019ici fin 2020 : Paiement en cours de SAT-Amikaro : 100 x 5\u20ac = 500\u20ac Droits d\u2019auteur \u00e0 verser concernant les 100 exemplaires d\u00e9tenus par SAT-Amikaro (d\u00e8s encaissement de la facture) + ceux des 11 livres vendus \u00e0 la librairie : 111\u00d71,20\u20ac = 133,20\u20ac 1 adh\u00e9sion \u00e0 vie en octobre 2020 : 20 \u20ac Cr\u00e9dit Agricole. Solde : 210,53 \u20ac Bilan 2020 Facture en cours de recouvrement : +500,00 \u20ac Droits d\u2019auteur \u00e0 verser : -133,20 \u20ac Adh\u00e9sion : +20 \u20ac Diminution des frais bancaires par le changement de banque ! Mais ressources financi\u00e8res faibles dues aux cotisations : une seule adh\u00e9sion \u00e0 vie en 2020 et le montant de l\u2019adh\u00e9sion annuelle de 10 \u20ac ne permet qu\u2019un apport r\u00e9gulier mais faible de fonds. Notons que ce type d\u2019adh\u00e9sion est en accord avec le premier des buts de l\u2019association (organiser l\u2019apprentissage de l\u2019esp\u00e9ranto de la mani\u00e8re la plus ouverte possible). Pour \u00eatre en capacit\u00e9 d\u2019organiser des activit\u00e9s exceptionnelles (concert par exemple), il faut trouver un financement externe : subvention communale ? subvention de SQY ? Le rapport financier est vot\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. Montant de la cotisation Cotisation \u00e0 vie, 20\u20ac. Cotisation annuelle, 10\u20ac. Gratuit pour les mineurs. le Montant de la cotisation est vot\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. Droits d\u2019auteur accord\u00e9s \u00e0 H\u00e9l\u00e8ne Cordeau Le prix de vente du livre n\u2019\u00e9tant pas modifi\u00e9, les droits d\u2019auteur revers\u00e9s \u00e0 H\u00e9l\u00e8ne Cordeau sont maintenus \u00e0 1,20 \u20ac par livre vendu. Le site d\u2019ILO Le site a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement refondu. Il est accessible \u00e0 l'adresse : https://bobkordeo.github.io/ILO/ L\u2019ann\u00e9e \u00e0 venir Les cours, tous niveaux confondus, auront lieu le vendredi de 17h \u00e0 18h30. L'atelier de traduction est suspendu en pr\u00e9sentiel. On \u00e9tudie la possibilit\u00e9 de faire les activit\u00e9s de traductions par visioconf\u00e9rence. L\u2019outil utilis\u00e9 sera choisi apr\u00e8s \u00e9tude. Des activit\u00e9s ponctuelles sont envisag\u00e9es en tenant compte de la situation sanitaire fluctuante. Par exemple : Lors des journ\u00e9es du patrimoine 2021, il pourrait \u00eatre organis\u00e9 un concert \u00e0 l\u2019\u00e9glise de Voisin le Bretonneux, sous la direction de Lino. Nous envisageons d\u2019organiser une sortie locale culturelle comment\u00e9e en esp\u00e9ranto. Par ailleurs : Nous r\u00e9fl\u00e9chissons \u00e0 \u00e9tendre le rayonnement d'ILO \u00e0 toutes les communes de l'agglom\u00e9ration de Saint-Quentin-en-Yvelines. ILO r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 la possibilit\u00e9 d\u2019aider \u00e0 corriger la version des cours en ligne de DuoLingo. Nous comptons prendre contact avec les comit\u00e9s des diff\u00e9rents jumelages de la ville nouvelle, \u00e0 commencer par ceux de Montigny et Guyancourt. \u00c9lection du bureau Ansofi, pr\u00e9sidente St\u00e9phane, secr\u00e9taire Agn\u00e8s, tr\u00e9sori\u00e8re Le bureau est reconduit \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9.","title":"Compte-rendu de l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale ILO 2020-2021"},{"location":"Rondo/AG/AG_2020/#compte-rendu-de-lassemblee-generale-ilo-2020-2021","text":"Pr\u00e9sents : Agn\u00e8s, Ansofi, Bob, Didier, Michelle, St\u00e9phane, Vjeko. Pouvoirs: Jo\u00ebl, Lino. Neuf membres sont pr\u00e9sents ou repr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale. Le quorum est donc atteint .","title":"Compte-rendu de l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale ILO 2020-2021"},{"location":"Rondo/AG/AG_2020/#bilan-des-adherents","text":"ILO compte 18 adh\u00e9rents (membres d\u2019honneur, permanents ou annuels).","title":"Bilan des adh\u00e9rents"},{"location":"Rondo/AG/AG_2020/#rapport-moral-activite-de-lassociation","text":"Les cours et l'atelier de traduction ont fonctionn\u00e9 jusqu\u2019au confinement. Ils reprennent maintenant en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e scolaire. Les traductions qui ont \u00e9t\u00e9 travaill\u00e9es sont : \u00ab Pour un oui ou pour un non \u00bb \u2013 Nathalie Sarraute. \u00ab Le Minotaure \u00bb \u2013 Marcel Aym\u00e9 (traduction en cours). Lors du confinement, aucune des actions habituelles n'a pu avoir lieu. Les conditions sanitaires ont ensuite emp\u00each\u00e9 toute action de notre association. Donc pas de concert cette ann\u00e9e\u2026 Il est rappel\u00e9 que l\u2019association dispose d\u2019une biblioth\u00e8que en esp\u00e9ranto accessible \u00e0 tous les membres (cours, romans, documents, dictionnaires, grammaires\u2026). Elle nous est sp\u00e9cialement utile durant cette p\u00e9riode particuli\u00e8re. Nous pr\u00e9parons, pour la premi\u00e8re fois aupr\u00e8s de la municipalit\u00e9 de Montigny le Bretonneux, un dossier de demande de subvention. Le rapport moral est vot\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9.","title":"Rapport moral, activit\u00e9 de l\u2019association"},{"location":"Rondo/AG/AG_2020/#rapport-financier","text":"Le changement de banque vers le Cr\u00e9dit Agricole a eu lieu le 9 novembre 2019 Frais de fermeture du compte La Poste : 37,50\u20ac Ouverture d\u2019un compte au Cr\u00e9dit Agricole le 9/11/2019 (plus de frais de tenue de compte \u00e0 pr\u00e9voir !) Activit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9dition et la diffusion du livre bilingue fran\u00e7ais-esp\u00e9ranto \u00ab La Potion \u00e0 R\u00eaves \u00bb Pr\u00eat de 500\u20ac par Pierre L\u00e9vy rembours\u00e9. Droits d\u2019auteur vers\u00e9s \u00e0 H\u00e9l\u00e8ne Cordeau pour les livres vendus directement par ILO : 144\u00d71,20\u20ac = 172,80\u20ac. Encaissement de la facture de la librairie Le Pav\u00e9 : 112,20 \u20ac. Frais d\u2019assurance MAIF pour 2020 (111,67\u20ac). Aucune d\u00e9pense ou gain li\u00e9s \u00e0 des activit\u00e9s exceptionnelles (arr\u00eat de celles-ci du fait de la COVID-19) D\u2019ici fin 2020 : Paiement en cours de SAT-Amikaro : 100 x 5\u20ac = 500\u20ac Droits d\u2019auteur \u00e0 verser concernant les 100 exemplaires d\u00e9tenus par SAT-Amikaro (d\u00e8s encaissement de la facture) + ceux des 11 livres vendus \u00e0 la librairie : 111\u00d71,20\u20ac = 133,20\u20ac 1 adh\u00e9sion \u00e0 vie en octobre 2020 : 20 \u20ac Cr\u00e9dit Agricole. Solde : 210,53 \u20ac Bilan 2020 Facture en cours de recouvrement : +500,00 \u20ac Droits d\u2019auteur \u00e0 verser : -133,20 \u20ac Adh\u00e9sion : +20 \u20ac Diminution des frais bancaires par le changement de banque ! Mais ressources financi\u00e8res faibles dues aux cotisations : une seule adh\u00e9sion \u00e0 vie en 2020 et le montant de l\u2019adh\u00e9sion annuelle de 10 \u20ac ne permet qu\u2019un apport r\u00e9gulier mais faible de fonds. Notons que ce type d\u2019adh\u00e9sion est en accord avec le premier des buts de l\u2019association (organiser l\u2019apprentissage de l\u2019esp\u00e9ranto de la mani\u00e8re la plus ouverte possible). Pour \u00eatre en capacit\u00e9 d\u2019organiser des activit\u00e9s exceptionnelles (concert par exemple), il faut trouver un financement externe : subvention communale ? subvention de SQY ? Le rapport financier est vot\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9.","title":"Rapport financier"},{"location":"Rondo/AG/AG_2020/#montant-de-la-cotisation","text":"Cotisation \u00e0 vie, 20\u20ac. Cotisation annuelle, 10\u20ac. Gratuit pour les mineurs. le Montant de la cotisation est vot\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9.","title":"Montant de la cotisation"},{"location":"Rondo/AG/AG_2020/#droits-dauteur-accordes-a-helene-cordeau","text":"Le prix de vente du livre n\u2019\u00e9tant pas modifi\u00e9, les droits d\u2019auteur revers\u00e9s \u00e0 H\u00e9l\u00e8ne Cordeau sont maintenus \u00e0 1,20 \u20ac par livre vendu.","title":"Droits d\u2019auteur accord\u00e9s \u00e0 H\u00e9l\u00e8ne Cordeau"},{"location":"Rondo/AG/AG_2020/#le-site-dilo","text":"Le site a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement refondu. Il est accessible \u00e0 l'adresse : https://bobkordeo.github.io/ILO/","title":"Le site d\u2019ILO"},{"location":"Rondo/AG/AG_2020/#lannee-a-venir","text":"Les cours, tous niveaux confondus, auront lieu le vendredi de 17h \u00e0 18h30. L'atelier de traduction est suspendu en pr\u00e9sentiel. On \u00e9tudie la possibilit\u00e9 de faire les activit\u00e9s de traductions par visioconf\u00e9rence. L\u2019outil utilis\u00e9 sera choisi apr\u00e8s \u00e9tude. Des activit\u00e9s ponctuelles sont envisag\u00e9es en tenant compte de la situation sanitaire fluctuante. Par exemple : Lors des journ\u00e9es du patrimoine 2021, il pourrait \u00eatre organis\u00e9 un concert \u00e0 l\u2019\u00e9glise de Voisin le Bretonneux, sous la direction de Lino. Nous envisageons d\u2019organiser une sortie locale culturelle comment\u00e9e en esp\u00e9ranto. Par ailleurs : Nous r\u00e9fl\u00e9chissons \u00e0 \u00e9tendre le rayonnement d'ILO \u00e0 toutes les communes de l'agglom\u00e9ration de Saint-Quentin-en-Yvelines. ILO r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 la possibilit\u00e9 d\u2019aider \u00e0 corriger la version des cours en ligne de DuoLingo. Nous comptons prendre contact avec les comit\u00e9s des diff\u00e9rents jumelages de la ville nouvelle, \u00e0 commencer par ceux de Montigny et Guyancourt.","title":"L\u2019ann\u00e9e \u00e0 venir"},{"location":"Rondo/AG/AG_2020/#election-du-bureau","text":"Ansofi, pr\u00e9sidente St\u00e9phane, secr\u00e9taire Agn\u00e8s, tr\u00e9sori\u00e8re Le bureau est reconduit \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9.","title":"\u00c9lection du bureau"}]}